\chapter{测量}
在1969年七月到十二月期间，在堆不同位置(如图\ref{table_6_1})总共采集了1400多个$\gamma$\ 谱图。做这些测量的目的如下：

A组：自1969年6月1号起，堆停止运行且排出熔盐。此时测量是为了检验设备，也为了研究长寿命裂变产物。

B组：在堆从低功率到满功率运行的几个级别上。改变堆状态，如燃料泵速，燃料泵中氦净化气比例率，变为氩净化，裂变气体的浓度，如$^{135}$Xe。这些谱图在一个塞有减弱片的小孔是获得的，并由另一篇报告报道。

C组：由$^{110m}$Ag、$^{226}$Ra源做的刻度谱图。第5章做了详细介绍。

D组：在加入铍的前后，在堆排气线上采集少数的谱图，分析加入铍是否引起裂变气体浓度的变化。结果在文献15报道。

E组：在燃料泵下游几百英尺的堆排气线上记录一些谱图。目的是研究裂变气体浓度。

F组：停堆和排料需要几天时间，架设可移动式维护屏蔽件也需要时日，这段时间内使用屏蔽插件可以获得一些谱图数据，堆在1969年11月2号开始排料。在这段时间有大量的裂变产物排出，通过谱测量可以研究沉积在系统里的裂变产物。

G组：停堆后，在可移动式维护屏蔽间上架设探测系统，这是本次实验最重要的数据来源。

H组：有一些谱在对着换热器的小孔是获得的。这些谱分别在堆满功率运行、停堆、排料及其之后采集的。

I组：停堆之后，采集堆内气体样品，记录其$\gamma$能谱，用于停堆之后分析是否管道泄漏。

J组：排料之后，记录熔盐冷却剂的放射性探测器放置在散热器管道前。目的是寻找任何沉积在散热管上的放射性的腐蚀物质。

k组：测量主冷却剂管道上两个点的$\gamma$能谱，根据熔盐冷却剂中$^{20}$F、$^{16}$N的衰变研究冷却剂的流速；$^{20}$F、$^{16}$N由换热器中燃料盐的缓发中子引起的。

L组：采集来自燃料泵和样品采集器采集的燃料盐、石墨样品。

M组：各种样品谱图，如来自润滑油系统，空气过滤器，排气线是的渗出物。

各种能谱的分析结果在第六章报道。


\begin{table}
\centering
\onelinecaptionsfalse
\caption{Gamma-ray spectra recorded\protect \\July to December 1969}
\label{table_6_1}
\begin{tabular}[c]{clcr}
\hline
\multirow{3}{1cm}{Group } & \multirow{3}{2cm}{Place} &  
\multirow{3}{2cm}{Time}&  \multirow{3}{1cm}{Number of spectra}\\
		\\
		\\
\hline
\\
A  &  MSRE heat exchanger  & July  & 114  \\
   &  Main reactor off-gas line(522 jumper line) &   & 20 \\
   &  Main fuel line (line 102) &  & 5  \\
B  &  Through shield plug hole over off-gas line  & Aug.-Sept.  & 235  \\
   &  Through shield plug hole over heat exchanger &  & 15  \\
C  &  Calibrations (chap. 5)  & Oct.  & 425  \\
D  &  Though shield plug hole over off-gas line (during Be addition)  & Oct.  & 9  \\
E  &  Main off-gas line in vent house   & Oct.  &6  \\
F  &  Through shield plug hole over heat exchanger   & Nov.  & 18  \\
   &   Through shield plug hole over off-gas line  & & 24  \\
   &  Through shield plug hole over drain tank  &  & 15  \\
 G &  MSRE heat exchanger   & Nov.  &241  \\
  &   Main reactor off-gas line (522line) & & 91  \\
  &   fuel pump bowl, fuel lines (line 101 and 102) &  &36  \\
 H &  Through shield plug over heat exchanger; final shutdown  & Dec.   & 43 \\
 I &  Gas samples, reactor cell  & Dec.  &9  \\
J  &  MSRE coolant salt radiator  & Dec.  &5  \\
K  &  Main coolant line  &Dec.   &14  \\
L  &  Samples of fuel salt and graphite  &Dec.   &45  \\
M  &  Miscellaneous:lube oil system, 523line roughing filters  &July-Dec.   &10  \\
\\
\hline
\end{tabular}
\end{table}


